\section{Linux Shell}

	Responda lo siguiente:

		\begin{enumerate}

			\item ¿Quién y en qué año desarrolló el primer shell para UNIX?
			
			\item ¿Cuál es el nombre del primer shell para UNIX?
			
			Bourne Shell. Nombre adquirido en referencia a su creador. Comúnmente conocido con la abreviatura ''sh''.
			
			Este shell fijó el estándar de shells para UNIX.
			
			Sh permitió un trabajo más simple al realizar tareas repetitivas al introducir los Shell Scripts.
			
			Su modelo de desarrollo se enfocó en la minimización y apertura de uso. Esto conllevó a la dependencia de terceros programas para realizar tareas sencillas, sin embargo, generaba un ambiente de trabajo bastante flexible para el usuario.
			
			\item Mencione tres variantes de shell diferentes a sh
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Csh} \newline
				Fue un Shell basado ligeramente en el lenguaje C.
				\item \textbf{Ksh} \newline
				El Korn Shell. Fue una mejora del Bash de Bourne desarrollada por David G. Korn.
				\item \textbf{Bash} \newline
				Acrónimo humorístico de ''Otra vez el Shell de Bourne'' (Bourne Again SHell), el Bash es la mejora directa sobre el Shell de Bourne original. Es retro-compatible, contiene nuevas características y mejoras y acata los estándares POSIX para los Shells.
				Hoy en día, es el Shell estándar que viene incluído en casi todas las distribuciones de Linux.
			\end{itemize}
			
			\item ¿Cuál es el shell en las distribuciones Linux?
			
			\item ¿Cuál es la extención de un Shell Script?
			
			\item Defina: pathname, relative path y absolute path
			
		\end{enumerate}

	Escriba la funci\'on de los siguientes comandos o utilizades: 
			
			\begin{itemize}

				\item man:
				\item cd:
				\item cp:
				\item mv: 
				\item ls: 
				\item rm: 
				\item pwd:
				\item rmdir: 
				\item mkdir:
				\item chmod: 
				\item chown:
				\item touch:
				\item less:
				\item cat:
				\item sudo:
				\item su:
				\item apt-get:
				\item clear:
				\item wget:
				\item who:
				\item whoami:
				\item passwd:
				\item date:
				\item uname:
				\item history:
				\item tar:
				\item shutdown:
				\item make:	
				\item printf: 
				\item finger:
				\item users:
				\item w:
				\item alias:

			\end{itemize}

	Escriba en el editor nano/pico el siguiente shell script (Obtenga pantalla):
	
	\begin{flushleft}
		$\sharp$ hello.sh \\
		$\sharp$ This is my first shell script \\
		printf “Hello! Bash is wonderful.” \\
		exit 0
	\end{flushleft}

	Guarde el archivo como hello.sh, cambie los modos de acceso para que el dueño y el grupo tengan todos los permisos y los demás ninguno (Obtenga pantalla). A continuación ejecute el shell script con bash y con (Obtenga pantalla de ambas ejecuciones)./